% ========================
% # Pedagogia e GAPE     #
% ========================

\section{Pedagogia e GAPE}

\subsection{Introdução}

O Pelouro da Pedagogia e \acrshort{gape} do \acrshort{neeec} teve, desde o início, o propósito de responder a todas as dúvidas dos estudantes do \acrshort{mieec} e sanar os problemas que foram aparecendo nas cadeiras, ao longo do ano. Desde o início, todos os elementos da equipa apresentaram uma enorme disponibilidade para ajudar em todas as situações que foram aparecendo e, sobretudo, mostraram interesse. Por tudo isto que foi dito, liderar este grupo foi muito fácil, houve sempre um ambiente confortável, boa comunicação interna, motivação para realizar qualquer tarefa atribuída e todos aceitaram as suas responsabilidades. Como é natural, foram cometidos vários erros mas foi-se aprendendo com os membros e houve um trabalho conjunto para que estes não se repetissem.

Ao longo do ano, consoante o que tínhamos planeado fazer, os membros da equipa foram divididos em equipas que tinham tarefas diferentes atribuídas. As equipas iam variando ao longo do ano consoante as equipas que eram necessárias. Dessa forma foi possível realizar todas as tarefas de forma mais rápida e apresentar trabalho com a melhor qualidade possível. No final, as equipas que numa dada altura do ano não tinham trabalho ajudavam as outras, corrigindo as suas eventuais falhas ou erros.

\subsection{Atividades}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/inqueritosPedagogicos.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/apadrinhamentoErasmus.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/mapaAvaliacoes.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/forumPedagogico.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/sessaoErasmus.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/delegadosAno.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/situacaoCG.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/situacaoMO.tex}

\input{atividades/pedagogiaGAPE/resolucaoProblemasEmail.tex}
