% ==========================
% # \acrshort{neeec} Open Day         #
% ==========================

\subsection{Open Day Polo 2}

Este ano, o CG das Relações Externas do \acrshort{neeec}, Miguel Leitão, teve a ideia de realizar um dia aberto no Polo 2, organizado pelos 7 núcleos desta zona. Para a realização deste evento uniram-se os vários pelouros de Relações Externas dos vários núcleos do Polo 2, tendo o \acrshort{nei} criado uma imagem e uma carta de apresentação. Contudo, esta ideia foi planeada demasiado tarde (no início do 2º semestre apenas) faltando ser apresentada, devidamente, à Direção de cada Departamento e à Direção da faculdade. Para este dia, estaria planeada uma feira onde se apresentariam os cursos e algumas das atividades extra-curriculares neles existentes (académica, núcleos, empresas júniores, clubes, etc) e da parte da tarde seria possível fazer um peddy paper por um ou dois departamentos, à escolha do aluno.

A atividade facilmente poderia obter o apoio da \acrshort{fctuc} tendo assim cobertas possíveis despesas, por exemplo, de alimentação. Com o apoio do \acrfull{gad} também poderia ser obtida uma lista de contactos de escolas que poderiam ser contactadas, em conjunto, para aderirem a esta atividade.

Esta é uma atividade que nos parece extremamente interessante e importante uma vez que, nas nossas visitas a feiras de oportunidades, vários são os alunos que nos questionam se o \acrshort{deec} tem algum tipo de dia aberto. Contudo, este evento terá de ser muito bem coordenado entre os sete núcleos, os 6 departamentos, a \acrshort{fctuc} e o gabinete referido.