% ========================
% # Junho                #
% ========================

\subsubsection{Junho}

No início do mandato, a Direção do \acrshort{neeec} aproveitou dois momentos para promover atividades de teambuilding:
\begin{itemize}
\item No dia da tomada de posse realizou-se a habitual cachorrada, em conjunto com o \acrshort{nei}. Desta forma, os vários membros foram convidados a ficar no Núcleo nesta noite de convívio. De notar que tirando quem teve de cumprir a escala, poucos foram os membros presentes no evento uma vez que o mesmo se realizou precisamente a meio de uma semana repleta de exames.
\item A Direção decidiu convocar uma reunião geral para o dia 21 de junho, dia em que na sala de convívio se iria transmitir o jogo da seleção. Esta reunião geral realizou-se dentro da sala do Núcleo e serviu para dar a conhecer a nova disposição da sala e as regras de funcionamento da mesma. Realizaram-se também algumas atividades de teambuilding, sendo que cada membro devia indicar o que era, para si, o Núcleo. Após isto, os vários presentes ajudaram na montagem da sala e, quem quis, ficou até ao final do dia. Planeava-se comprar um barril para esse dia, algo que não foi feito uma vez que os membros do \acrshort{neeec} não indicaram poder estar presentes massivamente nesse dia, novamente por causa dos exames. De realçar que a atividade teve o seu interesse mas não teve uma adesão maciça, tendo sido poucos os membros a ficar após a reunião, pelo que consideramos que a reunião deva ser realizada mais cedo, para que se possa contar com uma disponibilidade máxima de todos os envolvidos.
\end{itemize}