% =================================
% # Cachorrada da Tomada de Posse #
% =================================

\subsubsection{Cachorrada da Tomada de Posse}
\label{subseccachorradaTomadaPosse}

Após a tomada de posse propriamente dita, passou-se aos festejos da mesma, proporcionando a todos os presentes uma cachorrada com finos.

Esta cachorrada tinha entrada paga e dava acesso livre a cachorros, finos e sumos de laranja. O evento era aberto à comunidade do \acrshort{deec} e do \acrshort{dei}. As pulseiras utilizadas eram de um Mega Convívio anterior pelo que foram detetadas duas entradas falsificadas derivadas do facto de todos os núcleos do Polo 2 terem um arquivo desse tipo de pulseiras. O facto de poder haver pessoas sem pulseira na zona fez também com que houvesse um controlo mais difícil de quem comia ou não. Contudo, todas as situações deste tipo, que foram detetadas, foram excecionais e não puseram em causa a sustentabilidade do evento pelo que, para evitar confusões, nem foram divulgadas. Ao início da noite, houve também vários elementos da Direção Cessante que queriam que o serviço da comida fosse livre mas tal não foi permitido para evitar demasiada confusão. Contudo, no decorrer da noite, o serviço passou a ser feito por quem queria algo, quando já não havia confusão nenhuma com filas.

Esta só começou após a tomada de posse do \acrshort{nei} terminar, ou seja, houve tempo para montar tudo quanto antes, nos jardins do \acrshort{neeec}.

No decorrer do evento, apesar de terem sido feitas as compras antes, foi necessário ir ao continente, de urgência, comprar mais pão de cachorro. Em termos logísticos foi um evento relativamente fácil de organizar, sendo só necessário pedir uma botija de gás e um fogão ao \acrshort{nei}, organizar mesas e pedir a máquina de finos e o barril. Em relação à comida foi necessário comprar latas de salsichas, pão de cachorro, molhos e guardanapos.