% ========================
% # Febrada IEEE         #
% ========================

\subsubsection{Febrada de Apresentação do IEEE}

No dia 23 do mês de novembro foi realizada uma febrada em conjunto com o \acrfull{ieeeuc}. O local inicialmente escolhido para tal foram as escadas em frente à entrada do \acrshort{deec} tendo sido alterado mais tarde, devido à probabilidade de chuva, para junto do estacionamento de bicicletas/motas entre o \acrshort{deec} e o \acrshort{dei}.

Foi usada uma tenda junto ao pequeno telheiro existente, onde se colocou a máquina de finos, mesas para servir e logo a seguir a mesa da caixa para se efetuar a compra de senhas. O grelhador ficou na parte de trás com uma mesa de apoio.
No inicio da febrada foi ainda necessário a colocação de mais uma mesa e duas cadeiras para promover um ginásio com descontos para estudantes.

Em termos logísticos não foi difícil de organizar o evento. A parte mais complicada foi o preenchimento da escala, e o facto de já no decorrer da febrada ser necessário a colocação da mesa extra, o fez com que fosse necessário recorrer a pessoas não escaladas. 

O evento não teve muita adesão, onde o tempo pode ser uma das principais razões para isso.

De notar que esta febrada tinha como propósito promover o \acrshort{ieeeuc}, à semelhança do que se fez no ano anterior, mas a equipa desta entidade não se promoveu de forma alguma tendo este propósito caído por terra.

\ifthenelse{\boolean{biblia}}
{ % TRUE
	Este evento só teve um saldo positivo uma vez que o único barril utilizado foi vendido, ainda a meio, a um Carro da Queima das Fitas de Engenharia Biomédica e não foi cobrado pela \acrshort{dg}. Caso contrário, este evento teria dado prejuízo.
}
{ % FALSE
}

