% ========================
% # Imagem               #
% ========================

\section{Imagem}

\subsection{Introdução}

A equipa da Imagem do \acrshort{neeec} tem como função fazer toda a divulgação de eventos em formas gráficas (cartazes e vídeos, maioritariamente). A divisão de trabalhos ao longo dos anos acabou por ser feita, principalmente, apenas entre 3 membros uma vez que um dos membros se demonstrou sempre muito indisponível para trabalhar, outro dos membros acabou por mudar de Pelouro e outro dos membros não apresentou tanta proatividade no seu trabalho. Nos eventos de grande dimensão, \acrshort{ene3}, \acrshort{f3e}, Bot Olympics e Gala Ohms d'Ouro, houve sempre um membro responsável pela coordenação da imagem desses eventos: o João Ferreira ficou responsável pela \acrshort{f3e} e pelo Bot Olympics, enquanto o Marco Silva foi o responsável pela Gala Ohm’s de Ouro. Quanto à organização do \acrshort{ene3}, a equipa deste pelouro, do mandato 2017/2018, entrou um pouco mais tarde, visto esta área do evento estar a ser coberta na sua maioria pelo Rui Silva e Afonso Cheung, Coordenadores do Pelouro da Imagem em 2015/2016 e 2017/2018, respetivamente.

Uma vez que a utilização de ferramentas apropriadas para o trabalho deste pelouro é fundamental, logo no início do mandato o CG do Pelouro organizou uma reunião que teve como objetivo ministrar uma formação na ferramenta Illustrator para todos os membros da equipa e, de seguida, pediu a cada um dos membros que fizesse um cartaz para a transmissão dos jogos da Seleção de Portugal na Taça das Confederações. Desta forma, foi possível ver logo o domínio das ferramentas por cada um dos membros e as suas formas de trabalhar.

Adicionalmente, foi criado um template que seria suposto funcionar em todos os cartazes de eventos, mas que, como não correu como o esperado, passou a ser utilizado para fazer promoção de todos os workshops. Acabou por se criar também um template para a promoção das \acrshortpl{rga} e templates para mais meios de divulgação que serão falados adiante. Este Pelouro foi também responsável por ministrar um workshop de Photoshop e outro de Illustrator, ferramentas utilizadas no nosso trabalho.

\subsection{Atividades}

\input{atividades/imagem/ene3.tex}

\input{atividades/imagem/f3e.tex}

\input{atividades/imagem/botOlympics.tex}

\input{atividades/imagem/ohmsDOuro.tex}

\input{atividades/imagem/wsPhotoshop.tex}

\input{atividades/imagem/wsIllustrator.tex}

\input{atividades/imagem/template.tex}

\input{atividades/imagem/agendaMensal.tex}

\input{atividades/imagem/camisolasCurso.tex}

\input{atividades/imagem/organogramas.tex}

\input{atividades/imagem/neeecInforma.tex}

\input{atividades/imagem/hallOfFame.tex}

\input{atividades/imagem/imagemPolo2.tex}