% ==========================
% # Lista Contactos        #
% ==========================

\subsection{Lista de Contactos}

Ao longo de todos os mandatos os diversos membros dos vários pelouros e comissões organizadoras estabelecem vários contactos via telefone e via email, contactos esses que acabam por não ficar guardados em nenhuma estrutura que permita a devida passagem de pasta. 

Desde o início do mandato que se tentou fazer uma lista de contactos sempre atualizada. No entanto, como a plataforma escolhida (Google Contacts) já possuia mais de mil entradas foi extremamente complicado rever toda a lista. A este problema juntou-se ainda o facto de sempre que se envia um email para um endereço novo, este é adicionado à lista de contactos, sem qualquer moderação. Assim, o Secretário, responsável por manter esta lista atualizada, tentou realizar uma organização profunda, não tendo conseguido, contudo, concluir essa tarefa.

Os contactos de email encontram-se todos registados nas diversas caixas de email dos pelouros e comissões organizadoras. Os contactos telefónicos, em maior parte dos casos, encontram-se organizados em ficheiros Excel que se encontram devidamente arquivados nas drives.

Contudo, ainda não se encontra definido um método ideal para que os contactos passem de equipa em equipa e, facilmente, sejam passados entre equipas de diferentes áreas pelo que esta é uma lacuna que recomendamos a sua resolução o mais depressa possível. A lista de contactos através do Google Contacts (que permite a divisão dos contactos em várias áreas e uma fácil troca entre os contactos dos vários emails de cada Pelouro e comissões organizadoras) continua-nos a parecer a solução mais fácil e adequada à situação mas, como em tudo, irá obrigar a um esforço adicional por quem iniciar esta tarefa.