% ==========================
% # Institutos             #
% ==========================

\subsubsection{Institutos}

O \acrshort{deec} dispõe de vários institutos de investigação com os quais é, facilmente, possível trabalhar. Estes institutos são os maiores motores de desenvolvimento do \acrshort{deec} e acabam por ser muitas vezes esquecidos pelos alunos que frequentam diariamente o Departamento. A investigação produzida frequentemente nestes institutos é de topo e deve ser divulgada da melhor forma possível.

\paragraph{ISR}

O Instituto de Sistemas de Robótica é aquele com que temos mais ligação devido aos apoios que este fornece, nomeadamente ao Bot Olympics. A envolvência deste instituto com vários projetos de renome, a facilidade em obter diversos materiais técnicos da nossa área e a disponibilidade em apoiar eventos disruptivos, leva-nos a crer que um maior envolvimento com este instituto seria uma aposta de sucesso.

\paragraph{IT}

O relacionamento entre o \acrshort{neeec} e este instituto tem sido praticamente nulo. Contudo, achamos que, à semelhança do que acontece com os restante institutos, seria produtivo um maior envolvimento dada a sua dinâmica de trabalho e ligação a projetos.

\paragraph{INESC}

O relacionamento entre o \acrshort{neeec} e o INESC é escasso mas este instituto tem apoiado monetariamente alguns eventos do \acrshort{neeec}, como se de um patrocinador normal se tratasse. No entanto, entendemos que, no futuro, seria produtivo um maior envolvimento dada a sua dinâmica de trabalho e disponibilidade para apoio a atividades.