% ================================
% # Caloiros VS Doutores         #
% ================================

\subsubsection{Caloiros VS Doutores}

No âmbito da receção ao caloiro, o Pelouro do Desporto decidiu fazer um jogo de futsal 7 x 7 de Caloiros vs Doutores. Este evento é já muito habitual noutros núcleos pelo que achámos por bem trazê-lo para o nosso Núcleo.

O evento realizou-se numa quarta-feira à noite, após uma praxe, no mesmo dia da visita à alta. De realçar que, devido à praxe, existiu uma claque no evento o que dinamizou muito o mesmo. É também de realçar que a praxe não esteve muito disponível para manter as atividades praxísticas desde o final da visita à alta até ao início do jogo o que provocou uma claque mais reduzida, não deixando, no entanto, de ser muito divertida. No futuro, aconselhamos a uma maior coordenação das atividades com a praxe.

O jogo de futsal 7 x 7 teve um limite de 14 jogadores por equipa e duas partes com a duração de 30 minutos, cada. O campo escolhido foi o campo de Santa Cruz tendo o aluguer do mesmo um custo de 42 euros. A inscrição teve um custo de 2 euros por pessoa para cobrir a despesa do campo. De realçar que as inscrições não esgotaram, mas ficaram muito perto disso (13 inscritos em cada equipa).

No futuro é necessária uma maior organização interna do Pelouro para a atividade, principalmente no que diz respeito ao cumprimento da escala (que para este evento foi muito simples) e à verificação de pagamentos (os problemas que ocorreram, não voltariam a ocorrer com as modificações entretanto feitas no que toca à gestão de inscrições entretanto feitas no \acrshort{neeec}). Destacamos que o evento é muito divertido, agradou a todos os participantes, mas que só tem piada se for feito com a praxe. Foi também uma ideia nossa, mas que acabou por não avançar por não ter viabilidade financeira nem logística, realizar um pequeno convívio com finos junto ao jogo, algo que se for mais bem pensado poderá ser feito no futuro.
