% ===========================================
% # Departamento de Relações Internacionais #
% ===========================================

\subsubsection{Departamento de Relações Internacionais}
\label{mobilidade_relacionamentos}

O \acrfull{dri} é o responsável por todos os programas de mobilidade. A sua localização divide-se entre a Casa da Lusofonia, que se situa atrás do Departamento de Matemática, e alguns gabinetes no Colégio dos Jerónimos, junto ao Departamento de Arquitetura, sendo que a ponte com o DEEC é feita através do Coordenador dos Programaras de Mobilidade do \acrshort{deec}, o Professor Dr. António Paulo Coimbra.

No mandato anterior a este, já se tentou estabelecer alguns contactos com o \acrshort{dri} para que se pudesse aumentar a divulgação dos programas de mobilidade e a receção dos novos estudantes internacionais. Embora tenha havido algumas reuniões nesse sentido e a disponibilidade do \acrshort{dri} parecesse ser grande, a disponibilidade do mesmo para a cedência de contactos dos estudantes e para a colaboração com o Núcleo de forma a este poder participar nos programas (como o GPS e o UC Buddy) é nula, sendo completamente impossível concretizar qualquer atividade com o apoio deste mesmo gabinete. Assim, é mais fácil realizar iniciativas solicitando os dados à Secretaria do Departamento. Não deixamos, no entanto, de ressalvar que é muito importante fazer esforços para arranjar forma de trabalhar quer com o \acrfull{dri}, quer com o Coordenador dos Programas de Mobilidade do \acrshort{deec} para melhorar a receção destes estudantes, principalmente as condições e informações prestadas a quem pretende ir de Erasmus e explorar bem como divulgar os restantes programas de mobilidade que existam. É, sem dúvida, uma enorme lacuna do nosso curso a forma como são abordados e divulgados estes programas, pelo que pode é um campo onde pode ser melhorado substancialmente.