% ===================================
% # Saídas Profissionais e Formação #
% ===================================

\section{Saídas Profissionais e Formação}

\subsection{Introdução}

A equipa deste Pelouro no presente mandato foi formada por 5 elementos, incluindo o Coordenador Geral. Para a realização dos eventos a equipa foi dividida em 2 grupos, onde cada grupo ficou responsável por uma atividade diferente (por exemplo, cada um dos workshops). Nas atividades maiores, tais como a \acrshort{f3e} e a Semana dos Ramos, a equipa foi dividida em grupos e cada grupo ficou responsável por organizar uma ou várias atividades do programa, sendo que no dia do evento todos os elementos estavam informados de todas as atividades e de todo o funcionamento do evento para que assim pudessem contribuir para o sucesso do mesmo

O mandato começou, com o evento de maior dimensão deste Pelouro, a \acrfull{f3e}.

Depois da \acrshort{f3e} seguiram-se, ao longo do 1º semestre, vários workshops tais como uma aula de inglês, um workshop de Autocad, um workshop de Impressão 3D em conjunto com o clube de Robótica e um workshop de Machine Learning.

No segundo semestre realizou-se a Semana dos Ramos, a visita à Ubiwhere, o workshop de Simulink, o workshop de QT, o workshop de Excel, o workshop de Arduino e o Workshop de Android. Pensamos também em fazer um workshop de primeiros socorros, um workshop de Instrumentação e Medidas e um workshop de HTML, mas o mesmo não foi possível, o que será abordado mais à frente.

\subsection{Atividades}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/visitaUbiwhere.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/semanaRamos.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsDesenhoImpressao3D.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsUnity.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/aulaIngles.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsAutoCAD.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsML.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsSimulink.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsQT.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsExcel.tex}

\input{atividades/saidasProfissionaisFormacao/wsAndroid.tex}

\subsection{Disposições Finais}

Em suma, quanto à feira e à semana dos ramos, não há nada a apontar, sendo que quanto aos workshops, deve-se apostar mais na divulgação e não colocar apenas workshop de “...”, mas sim o tema real do workshop com uma breve explicação do conteúdo do mesmo e do formador. Deve também ter-se especial atenção aos horários e ao mapa de frequências para que o nosso publico alvo seja realmente atingido, e não haja nem frequências nem aulas a impedir estes de participar.

Um aspeto logístico a melhorar, e que tem de ser falado com o Departamento, é o controlo das luzes na antiga biblioteca. Se fosse possível desligar apenas metade era ótimo, porque as pessoas que ficam mais atrás têm dificuldade em ver com a luz ligada. A única hipótese é desligar todas as luzes, mas aí também fica muito escuro e pode não ser tão confortável para alguns.

As tomadas e as entradas de rede da antiga biblioteca não funcionam pelo que devem ser arranjadas o quanto antes.