% ========================
% # Polo 2               #
% ========================

\section{Polo 2} \label{sec:polo2}

\subsection{Introdução}

Ao longo da história, os sete núcleos do Polo 2 foram-se unindo de forma a potenciar as suas atividades e lutas estudantis. O Somos Polo 2 acaba por ser uma associação de estudantes não oficial e, como tal, sem qualquer tipo de cargos, objetivos e missão delineados.

Como atividades, o Somos Polo 2 realiza essencialmente atividades lúdicas e desportivas: o Mega Convívio, o Beer Olympics, a Liga Polo 2 e a Mega Febrada. Além disso realiza também muitas das iniciativas da receção ao caloiro em conjunto, nomeadamente as t-shirts e os brindes inseridos nos kits de caloiro. As atividades realizadas neste ano foram do exclusivo âmbito lúdico e consistiram na repetição dos eventos já realizados em anos anteriores.

No início do mandato, foi criada uma conversa de Facebook entre todos os Presidentes e Vice-Presidentes dos sete núcleos do Polo 2 tendo-se marcado uma reunião inicial onde foram apresentados pelos novos presidentes que já tinham sido vice-presidentes nos anos anteriores a existência dos seguintes cargos: Tesoureiro do Polo 2, Secretário do Polo 2, moderador das reuniões do Polo 2 e Coordenadores do Mega Convívio. No dia em que se teve conhecimento dos cargos, decorreu de imediato a nomeação das pessoas para os cargos tendo-se verificado o seguimento de algumas tradições estipuladas como o Secretário ser sempre o Presidente do NEDEQ, os Coordenadores do mega convívio serem sempre os presidentes do \acrshort{neeec}, do \acrshort{neec} e do \acrshort{neemaac} e o moderador das reuniões ser sempre o Presidente do \acrshort{nei}. Adicionalmente, o Tesoureiro do Polo 2 teve eleições disputadas tendo, no entanto, esta nomeação sido decidida no prazo de minutos, onde os tesoureiros candidatos, Tiago Caniço e Ivo Frazão, foram surpreendidos com a hipótese de, através de uma chamada telefónica, se apresentarem. A votação favoreceu o Tiago Caniço (4-3), Tesoureiro do \acrshort{neemaac}, tendo-se mantido a tradição que diz que os tesoureiros do Polo 2 devem ser sucessivamente, os tesoureiros do \acrshort{nei}, do \acrshort{neemaac} e do \acrshort{neeec}. Adicionalmente não é delineado nenhum cargo de responsabilidade máxima (como acontece com um Presidente do Núcleo em que este é responsabilizado por todas as situações que ocorram no Núcleo).
Durante o verão, devido à organização do mega convívio e da receção ao caloiro, existiram algumas reuniões de Polo 2 mas, após o mega convívio, as reuniões passaram a ser muito esporádicas. Ao longo do mandato, surgiu a ideia de se fazer também algumas ideias novas nomeadamente um torneio de vólei Polo 2, um Open Day Polo 2 para dar a conhecer aos alunos das escolas secundárias os cursos do Polo 2 e ainda a reivindicação do mau estado em que se encontram as vias do Polo 2.

A organização das diversas atividades no Polo 2 passa sempre pelos presidentes tendo sempre uma dimensão exagerada (exemplo: febradas onde se encomendam 15 barris e são gastos 2, provocando um esforço físico enorme da organização). Este ano foi também criado um Slack do Polo 2 tendo sido introduzidos, inicialmente, os Presidentes e Vice-Presidentes bem como o Tesoureiro do Polo 2. Posteriormente, adicionaram-se ao Slack os Coordenadores dos Pelouros de Cultura, Desporto, Imagem e Relações Externas mas, uma vez que esta integração foi feita demasiado tarde, não existiu nenhuma ligação entre os Coordenadores e o Somos Polo 2, tendo os eventos organizados sido sempre feitos "porque tinham de ser".

A falta de organização e estipulação de modos de funcionamento do polo 2 fez também com que em diversos eventos houvesse imensas formas diferentes de trabalho e em situações como o Open Day do Polo 2 houvesse envio de informações através de emails novos inventados por alguém e não pelo mail do polo 2, uma enorme falta de comunicação entre os pelouros e as direções dos núcleos fazendo com que o evento não tivesse qualquer capacidade para avançar.

No que toca à gestão financeira do Polo 2, ao início, cada Núcleo deve pagar ao Núcleo ao qual o Tesoureiro pertence 500€ para ser criada uma caixa. Este valor foi depois devolvido assim que o mega convívio terminou. Contudo, o \acrshort{neeec} pagou apenas 250€ dada a sua condição financeira, na altura. A gestão de todos os valores do Polo 2 são feitos pelo Tesoureiro do Polo 2, contudo, este em vez de comunicar com os restantes Tesoureiros do Núcleo comunicou com os Presidentes dos núcleos criando uma enorme confusão desnecessária na gestão das contas do mesmo. Adicionalmente, os Tesoureiros não foram inseridos no Slack do Polo 2 o que prejudicou imenso a relação dos mesmos.

Quanto aos barris, existiram inúmeros problemas ao longo do ano. Logo em setembro, foi feita uma encomenda conjunta para a receção ao caloiro e para o mega convívio. Contudo, opiniões diferentes sobre o fornecedor a utilizar fizeram com que houvesse vários desentendimentos e as máquinas, no dia da receção ao caloiro, chegaram minutos antes do início das febradas. Desta forma, as máquinas estiveram sempre quentes o que fez com que a quantidade de finos vendida tivesse sido sempre diminuta comparando com mandatos anteriores, o que largamente não compensou os poucos euros que se pouparam com a encomenda conjunta. Adicionalmente houve várias confusões com o gás tendo sido pago gás que nunca foi gasto por vários núcleos pelo que a poupança, de todo, não compensou. Ao longo do ano não foram feitas mais encomendas em conjunto e, no BeerOlympics, dado os acontecimentos de setembro, os barris foram encomendados em separado, o que foi muito melhor. Ao longo do ano existiram, no entanto, inúmeros problemas com barris principalmente pelo facto das empresas associadas ao Pitéu entenderem o Polo 2 como um só e não separarem os núcleos e, pior, os carros da Queima das Fitas, uns dos outros. Desta forma, os principais problemas consistiram nas máquinas emprestadas entre núcleos e entre núcleos e carros bem como na contabilização de barris também trocados entre as várias entidades. Adicionalmente, como o principal sítio de armazenamento de barris no Polo 2 é a garagem do \acrshort{dei}, aberta a qualquer um, existiram alguns problemas com barris que desapareceram e máquinas que foram trocadas, sem autorização. Após consultarmos algumas atas de anos anteriores acabámos por constar que o problema dos barris é já muito antigo tendo, apesar de tudo, este sido o ano em que o problema menos se demonstrou pois em mandatos anteriores as situações só se resolveram esquecendo os problemas e distribuindo o prejuízo por todos. No futuro, recomendamos vivamente encomendas totalmente separadas, uma explicação séria às várias empresas envolvidas no negócio sobre as diferenças entre os vários núcleos e os carros da Queima das Fitas, uma centralização dos barris dos carros junto dos respetivos núcleos e um registo muito pormenorizado e rígido da entrada e saída de barris, máquinas e botijas de gás do Polo 2.

O Somos Polo 2 é, para nós, a organização onde nos inserimos que pior funciona. O melhor proveito que podia ser tirado desta organização, na nossa opinião, seria a união das lutas dos vários núcleos, o que não é de todo aproveitada. Além disso, os eventos realizados dão prejuízo aos núcleos com maior atividade e não dão lucro aos núcleos com menor atividade (por exemplo, nós como tivémos três equipas a jogar na Liga Polo 2 tivémos de pagar 90€ tendo apenas recebido cerca de 30€ da atividade pelo que a participação na atividade nos dá prejuizo, e o mesmo se passou no BeerOlympics, enquanto que um Núcleo que tenha levado uma só equipa pagou 30€ e recebeu 30€) e o mega convívio dá quase sempre prejuízo tendo este ano, pela primeira vez em muitos, dado um lucro ridículo de 11€ por Núcleo, o que não compensa, de todo, o trabalho tido (um dia inteiro, entre as 9h da manhã de um dia, após uma noitada no dia anterior, e as 10h do outro, de trabalho algo intenso). Ao longo do ano, as contas são também facilmente confusas sendo que o saldo final dado é impossível de validar, tendo-se perdido inúmeras pequenas despesas pelo caminho por envolverem dezenas e dezenas de pessoas. Para que esta associação possa funcionar, recomendamos vivamente a criação de um regimento interno onde sejam definidos os cargos a eleger, todas as suas funções, um plano de atividades do Polo 2, consequências para o caso de algum Núcleo sair ou entrar numa dada atividade, responsáveis por cada área temática (Saídas Profissionais, Relações Externas, Cultura, Desporto e Imagem) e a criação de uma equipa de coordenação do Polo 2 composta por um Coordenador, um Vice-Coordenador, um Tesoureiro, um Administrador e um Secretário, todos de núcleos, obrigatoriamente, diferentes. Estas medidas poderiam levar a um menor trabalho por parte dos presidentes/vice-presidentes do Polo 2, algo que na nossa opinião era excelente funcionando este grupo de presidentes apenas como que um senado do Polo 2, que aprovam e dão o apoio do seu Núcleo às atividades. Isto faria com os presidentes e os vice se pudessem dedicar ao seu Núcleo, como é sua responsabilidade, e os responsáveis designados, pessoas que deveriam ter poucas tarefas dentro dos seu núcleos, se pudessem dedicar com mais afinco ao Polo 2.

\subsection{Atividades}

\input{atividades/polo2/megaConvivio.tex}

\input{atividades/polo2/megaFebrada.tex}

\input{atividades/polo2/ligaPolo2.tex}

\input{atividades/polo2/beerOlympics.tex}