% ========================
% # Mega Febrada        #
% ========================

\subsubsection{Mega Febrada}

A Mega Febrada foi, mais uma vez, um evento lúdico organizado pelos Núcleos do Polo 2. Teve início pelas 12h e término às 22h entre as escadas do \acrshort{dei} e \acrshort{deec} no dia 8 de fevereiro. Esta atividade tem como principal objetivo compensar os reduzidos lucros (ou prejuízos) do Mega Convívio e costumava realizar-se no início do primeiro semestre, antes da Latada, tendo lucros na ordem dos 1000€. Contudo, com Latada a realizar-se tão cedo não foi possível realizar este evento no 1º semestre e acabou por se realizar na primeira semana do 2º semestre.

A atividade consistiu numa febrada normal com início à hora de almoço. Contudo teve uma afluência muito reduzida tendo o lucro normal de uma febrada organizada por um só núcleo, cerca de 180 euros, dando 30 euros a cada núcleo. Na logística desta edição as principais falhas prenderam-se com o facto das compras terem sido feitas demasiado tarde e de tudo ter ficado montado já muito em cima da hora de almoço provocando filas grandes que fizeram com que as pessoas indecisas optassem por almoçar na cantina. O facto de ser uma atividade por tantos núcleos só causa problemas acabando por ser um evento demasiado cansativo. Para a febrada o \acrshort{neemaac} encomendou 15 barris e 3 máquinas de cerveja tendo sido usados 2 barris e 1 máquina contudo, esta encomenda, provocou um esforço físico gigante, absolutamente desnecessário.

No futuro, recomenda-se vivamente voltar aos moldes anteriores, ou seja, a fazer um género de sunset, com música, com bom tempo e calor, numa altura em que as pessoas ainda não tem enjoado de febradas, para que haja mais sucesso na iniciativa.